胰臟癌醫生

有冇好既胰臟癌醫生介紹
我爸爸末期擴散左
醫生冇野做到
第一次化療都冇得做已經問去療養院定返屋企
想同佢睇多個醫生聽下意見

末期胰臟癌係最惡之一

爸爸係

有冇做化療手術？

好似係所有癌之中最惡
因為唔會痛唔會有徵狀
一有徵狀就已經係末期

胰臟癌通常發現既時候都係尾期，胰臟好似冇神經線，所以唔會痛，因此好難及時發現有事。

識有人末期胰臟癌，保持樂觀心態、健康飲食、多做運動，都可以撐到兩年

嘩！聽落好恐怖喎，胰臟癌有冇咩高危因子？

如果老人家年紀大就問下佢意願

同埋都要洗唔少錢

佢做唔到運動
佢有一邊身冇力
唔知係唔係胰臟癌影響
照過哂所有野冇中風

Thanks巴打

其實都簽左如果有生命危險就唔急救個張野

多d陪佢, 曬多d相片出黎, 買d佢鍾意食既野

退休前一日就出事
點解唔比佢玩下
做左咁耐野換黎咁既結果

有 半年都冇就..

Cancer 係睇腫瘤科

點解冇得做化療？肝腎功能唔得？

做whipple operation

擴散左去肝
連抽組織都取消埋
醫生接近咩都冇講
所有野我同屋企人問先知

唉胰臟癌真係好惡

擴散左做黎都冇用

巴打加油

咁揾專科都係Conservative treatment

李玉棠？

有genetic factor
但都唔係大

下星期就接佢返屋企
如果冇野做到係屋企好過係醫院

其實都預左

試下自然療法 我朋友便是成功例子

佢唔敢講咁白/講太多都正常
但冇理由唔做化療
你爸身體狀態好差？
擴散程度好高？
肝果邊有幾多腫瘤、佢地分別幾大？
你爸係照CT定PET scan?

胰臟癌係好撚惡
針對佢嘅treatment又唔多
對佢嘅research亦唔係多
但偏偏最慘係佢會一路asymptotic
發覺唔對路嗰陣已經遲

得罪講句
樓主阿爸去到呢個位都未必有啲咩treatment做到
如果重行得走得
與其用一大舊錢去搵啲「療法」
不如放開心情去玩去食
去做啲自己想做嘅野
個人開心啲
反而可能撐得一陣
好過用一大舊錢
最後發現都係藥石無靈
但又已經唔行得唔走得 要攤喺張床
有咩想做都做唔到

不過最緊要係一屋人要坐低傾
係難開口
但早講好過遲講
起碼大家都有心理準備
唔會太突然
又可以講低身後事點安排

食得好小野要打薄血針行唔到要餵先食到野
剩係擴散左去肝到
肝好似都有十幾粒幾大唔記得
ct定pet我都唔知
醫生咩都冇講
腫瘤科醫生剩係見過一次
其他時間都係外科醫生處理

我都想佢行得
一入院就已經有一邊身冇力
照過個腦冇中風
冇人答到點解會咁

又無話冇理由唔做既。。都要平衡risk and benefit 嘛

冇錢驗條撚咩
不過而家冇糖尿 我又唔煙唔酒
風險算係低

有樣野一定要講嘅係
就算你有所謂嘅「cancer gene」
都唔代表你一定會有cancer
keep住check當然係好事
但千祈唔好自己嚇自己

驗身用得幾多錢
驗完有事可以即刻醫
好過我爸爸去到末期有症狀先知
到時就冇得醫

主要令佢開心啲就好

真心無得搞

多啲陪佢啦

有心
而家都睇定緊啲驗身plan

我朋友都係胰臟癌走，
走嗰陣先三十零歲好後生

嗰陣確診之後，
佢追問個醫生朋友，
醫生朋友都唔忍心話佢知，佢會睇唔到海賊王結局

由確診到走，一年多啲。
好後悔嗰陣冇再陪佢多啲，
所以樓主要好好把握每一秒

我有朋友都係呢個病走
好大機會醫唔返
有錢可以去外國試下免疫療法

唔好亂介紹私家醫生啦。

末期嘅野，講真。留返舊錢開開心心玩咗佢又好 食咗佢又好。做啲有意義嘅事啦。

最緊要係止痛。屋企多啲support 好重要。

利申：公立醫護狗

爸爸完成心願之後就開始變差
係同一日走左

巴打保重、加油!!
uncle知道你哋都愛佢就足夠了

抗癌4小寶

加油

無憾已經好好了
巴打保重

我呀嫲個陣5月尾開始覺得佢面色好黃
6月頭左右確診胰臟癌
6月尾做手術
個手術要將啲內臟左切右切左駁右駁
然後做左唔夠十日我嫲開始好痛
醫生就話傷口埋唔到口
入左icu
7月中就去左
前後夾埋兩個月都無

咁當然人人健康情況唔同
但係要醫好胰臟癌近乎係不可能
最多最多都只可能係要佢好辛苦地維持多幾個月

就睇你同你屋企人想佢舒舒服服地走，定還是想陪多佢一段時間但佢可能會辛苦
我嫲既情況係最sad既，諗住做手術可以陪多佢一陣
(佢自己決定做手術)
但係到最尾係個手術令到佢離開